<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>Workflow on GM Photographie</title>
        <link>https://hgmarty.gitub.io/categories/workflow/</link>
        <description>Recent content in Workflow on GM Photographie</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>fr</language>
        <copyright>Guillaume Marty</copyright>
        <lastBuildDate>Sun, 11 Jun 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://hgmarty.gitub.io/categories/workflow/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>Pourquoi choisir Ansel Photos</title>
        <link>https://hgmarty.gitub.io/p/pourquoi-choisir-ansel-photos/</link>
        <pubDate>Sun, 11 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://hgmarty.gitub.io/p/pourquoi-choisir-ansel-photos/</guid>
        <description>&lt;img src="https://hgmarty.gitub.io/p/pourquoi-choisir-ansel-photos/bandeau-logiciels.png" alt="Featured image of post Pourquoi choisir Ansel Photos" /&gt;&lt;h1 id=&#34;choix-initial&#34;&gt;Choix initial&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Choisir un logiciel de photographie (classement et développement) n&amp;rsquo;est pas du tout aisé. En tout cas, le choisir parmi un large choix est difficile.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En ce qui me concerne, cela doit se faire avec des critères afin que le processus soit plus facile. Et le premier d&amp;rsquo;entre eux est que je suis sous GNU/Linux. Cela élimine de facto tous les logiciels propriétaires qui n&amp;rsquo;existent pas sous cette plateforme. La liste qui en ressort ne comporte plus que quelques candidats : on peut citer darktable, digikam, rawtherapee. A l&amp;rsquo;époque, le choix s&amp;rsquo;est fixé sur 2 logiciels que sont darktable et rawtherapee étant donné un des critères fixés de dérawtiseur. Après essai, darktable a été mon choix. Il combinait le classement et le développement et rawtherapee ne comporte pas cette première option. Ce choix a été choisi, même si celui-ci au départ a été fait par défaut.&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;historique&#34;&gt;Historique&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;J&amp;rsquo;ai commencé à utiliser darktable avec la version 2 toutefois de façon assez disparate et peut-être même avant cette version. Cette période commence vraiment à dater. J&amp;rsquo;ai été plus assidu avec l’avènement du module filmique marquant un tournant vers le flux de travail relatif à la scène. J&amp;rsquo;ai participé à la vie du site français en produisant des documents à destination des débutants. L&amp;rsquo;écriture de ces documents a été fait avec plus ou moins de réussite. Ils n&amp;rsquo;ont malheureusement eu aucune visibilité sur les sites officiels même si des liens ont été faits sur le forum mais non sur le site.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Avec le confinement en 2020, darktable a accéléré son développement pour passer d&amp;rsquo;une version par an à deux versions annuellement. Cette nouvelle formule a été pour ma part un déclencheur négatif. Plusieurs raisons m&amp;rsquo;ont poussé à abandonner le développement pendant un moment, j&amp;rsquo;y reviendrais plus tard dans les détails.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aucune solution ne m&amp;rsquo;a paru abouti comme pouvait l&amp;rsquo;être darktable mais sans ses défauts qui, malheureusement, prédominaient sur le résultat que l&amp;rsquo;on avait. J&amp;rsquo;ai pensé vraiment à arrêter cette partie-là de la photo. Repartir sous Windows n&amp;rsquo;était pas à l&amp;rsquo;ordre du jour et ne l&amp;rsquo;est toujours pas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tout en regardant ailleurs, j&amp;rsquo;ai repris darktable 2 versions en aval de mon abandon (je n&amp;rsquo;ai plus du tout le compte des numéros de versions). J&amp;rsquo;ai souhaité aussi participer à un nouvel élan pour la communauté française. Malgré un bon départ, cela a été un fiasco total avec une volonté d&amp;rsquo;absence de remise en question de certaines personnes et un refus de faire une documentation dans l&amp;rsquo;air du temps avec les outils qui sont les références du moment. Et oui car avant on faisait mieux&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Et puis Ansel est né, d&amp;rsquo;abord sous le nom de r-darktable puis ce nom plus hype, dirons-nous.&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;ansel-&#34;&gt;Ansel ?&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Ansel est  un fork de  darktable. Dans le  libre, quand il  existe des divergences,  un  fork  se  crée.   C&amp;rsquo;est  ce  qui  s&amp;rsquo;est  passé  avec darktable.&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;pourquoi-choisir-ansel-&#34;&gt;Pourquoi choisir Ansel ?&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;J&amp;rsquo;ai  choisi de  continuer  et même de reprendre le  développement sous  Ansel  et ce  pour plusieurs raisons mais interconnectées.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;darktable évolue trop vite avec une version tous les 6 mois. Je n&amp;rsquo;ai plus  le  temps  de  suivre  et  de  reconfigurer  les  choses  trop rapidement. Aussitôt que  je commence un nouveau workflow  et que je m&amp;rsquo;habitue avec,  je dois  refaire le même  travail. Autant  dire que cela est compliqué, le temps est de plus une donnée précieuse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;darktable  a  trop   d&amp;rsquo;options.  En  effet, trop de  choses sont gardées. Alors oui, je connais mais cela fait trop de choses à faire ou à configurer. Et le temps est assez précieux, tout comme le point précédent. Si je le passe à configurer plus qu&amp;rsquo;à jouer avec le développement des photos, autant arrêter de suite l&amp;rsquo;affaire.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ansel se focalise sur le développement rvb ce que j&amp;rsquo;utilise. Je n&amp;rsquo;aurais pas plus de choses à faire avant de développer, c&amp;rsquo;est-à-dire configurer avant de pouvoir commencer à faire ce pourquoi le logiciel a été créé.&lt;br&gt;
Ansel ne fera de maj trop grosses, ce qui m&amp;rsquo;arrange. C&amp;rsquo;est aussi le point qui fait que je reste sous Debian stable. Rien à faire pendant un grand moment.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Les différentes versions sorties depuis la  version 4 ne changent pas trop mon avis. Les ajouts ne sont pas pour pertinents pour moi. Si on prend  un exemple, je ne vois pas l&amp;rsquo;intérêt de proposer encore un nouveau module nommé sigmoid. En effet, cela va faire une  troisième option,  soit un choix entre filmique ou courbe de base ou sigmoid (je parle de darktable). J&amp;rsquo;avoue que je ne comprends pas car ajouter encore  quelque chose va  compliquer la compréhension  de ceux qui commencent darktable. Il ne faut pas non plus se leurrer, sigmoïd est une version allégée de filmique ; pourquoi en créer un nouveau module ? Si ce n&amp;rsquo;est pour complexifier le logiciel et/ou satisfaire un ego&amp;hellip; Je vous laisse choisir la bonne réponse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pour toutes ces raisons, je continue le développement de mes photos sous Ansel.&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>Sauver les cartes SD avec photorec</title>
        <link>https://hgmarty.gitub.io/p/sauver-les-cartes-sd-avec-photorec/</link>
        <pubDate>Sat, 29 Apr 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://hgmarty.gitub.io/p/sauver-les-cartes-sd-avec-photorec/</guid>
        <description>&lt;img src="https://hgmarty.gitub.io/p/sauver-les-cartes-sd-avec-photorec/head.jpg" alt="Featured image of post Sauver les cartes SD avec photorec" /&gt;&lt;p&gt;Il arrive que la carte SD ou tout autre type de support ait un raté ou même pire. Et là, c&amp;rsquo;est la catastrophe. Mais contrairement à ce que l&amp;rsquo;on pense, tout n&amp;rsquo;est pas encore perdu. On peut tenter de récupérer le maximum de données.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mais on ne va pas utiliser d&amp;rsquo;outils réels mais plutôt un outil virtuel. Cela va se faire avec Photorec afin de récupérer le plus de fichiers possible. Cela veut aussi dire qu&amp;rsquo;il peut marcher sur un disque dur. Attention, ce système ne remplace pas une vraie solution de sauvegarde. Il faut noter qu&amp;rsquo;une seule sauvegarde ne suffit pas. En gros, 3 copies sur 2 supports différents dont 1 dans un autre endroit sont une base.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ce logiciel peut aussi être utilisé afin de récupérer des fichiers supprimés par inadvertance. Il faut cependant tout de suite stopper toute écriture sur la carte. C&amp;rsquo;est, entre autre, une raison de posséder plusieurs cartes de stockage pour pouvoir continuer de photographier. Stopper toute écriture permet de ne pas effacer des données importantes, de ne pas réécrire par dessus les données effacées.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Attention, un souci matériel sur le disque sera synonyme de perte totale sans intervention d&amp;rsquo;un spécialiste.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;photorec&#34;&gt;Photorec&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Ce logiciel est disponible sous GNU/Linux (et les autres plateformes) en installant testdisk. Il permet de récupérer les images.
Pour l&amp;rsquo;utiliser, il faut se mettre dans un terminal et lancer photorec. Son utilisation est assez basique et est bien décrite sur le &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://www.cgsecurity.org/wiki/PhotoRec_Etape_par_Etape&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;site de l&amp;rsquo;auteur&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Il ne faut pas oublier qu&amp;rsquo;après un tel événement, il me semble qu&amp;rsquo;il vaut mieux éviter cette carte. Au pire, gardez là si jamais toutes vos autres cartes sont pleines. Mais pour ma part, elle devient uniquement un outil de transfert entre ordinateur et imprimante.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bon sauvetage de données&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>Instagram et le temps</title>
        <link>https://hgmarty.gitub.io/p/instagram-et-le-temps/</link>
        <pubDate>Tue, 25 Apr 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://hgmarty.gitub.io/p/instagram-et-le-temps/</guid>
        <description>&lt;img src="https://hgmarty.gitub.io/p/instagram-et-le-temps/instagram-temps.png" alt="Featured image of post Instagram et le temps" /&gt;&lt;p&gt;Instagram est très simple de prime abord, mais peut vite devenir compliqué : chronophage entre autre.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Et cela change la donne. J&amp;rsquo;utilise donc quelques astuces pour gagner du temps que ce soit sur l&amp;rsquo;application ou en dehors avec des applications libres.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Historiquement, Instagram est dédié aux photos. Très chouette plateforme, elle a dérivée aussi vers la vidéo. Malgré ce virage qui n&amp;rsquo;est pas du tout le sujet du post, Instagram reste une plateforme importante pour la photographie. Malheureusement, ce changement a encore plus amené à boire et à manger. Et oui, il ne faut pas se mentir, je dirais, que près de la moitié sinon plus des trucs sur instagram n&amp;rsquo;est pas regardable si l&amp;rsquo;on souhaite rester dans le thème de la photographie et même celui souhaité. Mais bon c&amp;rsquo;est le jeu d&amp;rsquo;Instagram, nous faire rester le plus longtemps possible. Donc oui, être sur Instagram peut-être utile mais il faut dépenser son temps de façon efficiente.
Il est donc important de préparer en amont ce que l&amp;rsquo;on souhaite sur cette plateforme. J&amp;rsquo;ai donc mis en place plusieurs choses dans le but de garder un cap pour voir de belles photos et non des photos sans âme ou simplement banales.&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;gestion-du-temps&#34;&gt;Gestion du temps&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Que fait-on lorsque l&amp;rsquo;on a du temps sur Instagram ? On scrolle de haut en bas pour consommer du contenu que ce soit photos ou vidéos. C&amp;rsquo;est un réflexe qu&amp;rsquo;ils ont bien compris puisque c&amp;rsquo;est accessible sur la page d&amp;rsquo;accueil de l&amp;rsquo;application et ce même si on est abonné à certaines personnes ; de la publicité en somme. La première solution est de s&amp;rsquo;autogérer. Autant dire de suite que l&amp;rsquo;autodiscipline n&amp;rsquo;est pas la meilleure, cela peut marcher quelques jours mais sans garde-fou, le scroll reviendra très vite. La meilleure solution est de placer une limite de temps pour Instagram. Alors oui, il est possible de la retirer mais tout le bénéfice sera perdu. Un peu d&amp;rsquo;auto-discipline sera nécessaire pour ne pas retirer ce levier. Et on prend vite l&amp;rsquo;habitude. Pour ma part, rien n&amp;rsquo;est urgent et important sur Instagram. Il est donc utile de passer par une application disponible dans le menu paramètres :&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://hgmarty.gitub.io/p/instagram-et-le-temps/instagram01-thumb.jpg&#34;
	width=&#34;300&#34;
	height=&#34;556&#34;
	srcset=&#34;https://hgmarty.gitub.io/p/instagram-et-le-temps/instagram01-thumb_hub31b1139ab6b5e77f30e1dc4ae733a0e_45866_480x0_resize_q75_box.jpg 480w, https://hgmarty.gitub.io/p/instagram-et-le-temps/instagram01-thumb_hub31b1139ab6b5e77f30e1dc4ae733a0e_45866_1024x0_resize_q75_box.jpg 1024w&#34;
	loading=&#34;lazy&#34;
	
		alt=&#34;Emplacement du menu paramètres&#34;
	
	
		class=&#34;gallery-image&#34; 
		data-flex-grow=&#34;53&#34;
		data-flex-basis=&#34;129px&#34;
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;cette application &lt;em&gt;Bien-être numérique&lt;/em&gt; est accessible ici :&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://hgmarty.gitub.io/p/instagram-et-le-temps/instagram02-thumb.jpg&#34;
	width=&#34;300&#34;
	height=&#34;556&#34;
	srcset=&#34;https://hgmarty.gitub.io/p/instagram-et-le-temps/instagram02-thumb_huf3a48bbdb1720c147a49221f0e8ea869_32949_480x0_resize_q75_box.jpg 480w, https://hgmarty.gitub.io/p/instagram-et-le-temps/instagram02-thumb_huf3a48bbdb1720c147a49221f0e8ea869_32949_1024x0_resize_q75_box.jpg 1024w&#34;
	loading=&#34;lazy&#34;
	
		alt=&#34;Emplacement de bien-être numérique&#34;
	
	
		class=&#34;gallery-image&#34; 
		data-flex-grow=&#34;53&#34;
		data-flex-basis=&#34;129px&#34;
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Il est nécessaire de se connecter sur l&amp;rsquo;application que l&amp;rsquo;on veut restreindre ici instagram avant d&amp;rsquo;aller dans &lt;em&gt;Bien-être numérique&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://hgmarty.gitub.io/p/instagram-et-le-temps/instagram03-thumb.jpg&#34;
	width=&#34;300&#34;
	height=&#34;556&#34;
	srcset=&#34;https://hgmarty.gitub.io/p/instagram-et-le-temps/instagram03-thumb_hua806a9dd02ab11040c0a3f809cace20f_38284_480x0_resize_q75_box.jpg 480w, https://hgmarty.gitub.io/p/instagram-et-le-temps/instagram03-thumb_hua806a9dd02ab11040c0a3f809cace20f_38284_1024x0_resize_q75_box.jpg 1024w&#34;
	loading=&#34;lazy&#34;
	
		alt=&#34;Cliquer sur l&amp;rsquo;application souhaitée, ici instagram&#34;
	
	
		class=&#34;gallery-image&#34; 
		data-flex-grow=&#34;53&#34;
		data-flex-basis=&#34;129px&#34;
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;On pourra donc choisir le temps souhaité sur chaque application dont instagram.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pour ma part, j&amp;rsquo;ai marqué 30 min qui me semble un bon compromis, assez pour voir les différents clichés mais assez court pour ne pas procrastiner.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://hgmarty.gitub.io/p/instagram-et-le-temps/instagram04-thumb.jpg&#34;
	width=&#34;300&#34;
	height=&#34;556&#34;
	srcset=&#34;https://hgmarty.gitub.io/p/instagram-et-le-temps/instagram04-thumb_hu03861bbdb8c22a065ecf42210199bfc3_32855_480x0_resize_q75_box.jpg 480w, https://hgmarty.gitub.io/p/instagram-et-le-temps/instagram04-thumb_hu03861bbdb8c22a065ecf42210199bfc3_32855_1024x0_resize_q75_box.jpg 1024w&#34;
	loading=&#34;lazy&#34;
	
		alt=&#34;Choix du temps&#34;
	
	
		class=&#34;gallery-image&#34; 
		data-flex-grow=&#34;53&#34;
		data-flex-basis=&#34;129px&#34;
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;gestion-des-comptes&#34;&gt;Gestion des comptes&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;En limitant le temps, il ne faut pas gaspiller les 30 minutes que l&amp;rsquo;on s&amp;rsquo;est donné en regardant des comptes n&amp;rsquo;ayant pas d&amp;rsquo;intérêt. Il faut aussi noter l&amp;rsquo;apport des stories qui peuvent parfois ou plus être inutiles. Désactiver les alertes peut donc être une solution, il ne faut pas non plus hésiter à les passer très vite si l&amp;rsquo;intuition est qu&amp;rsquo;elles ne servent pas à avancer.
Voici les comptes que je suis :&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;@finn&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;@strohl&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;@stef_kocyla&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;@valeriejardin&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;@pierretlambert&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;@rosshoddinott&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;@markbauerphotography&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;@matagrin&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;@ninoversalphotography&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;@steflirot&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;@toutifr&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;@_alexqian&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;@withluke&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;@nohcab.photographie&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;@mercury7.photo&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;@nicolas_savignat-photographies&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;@latetisophie_&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;@_marcelsiebert&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;@antonio_gaudencio&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;@richard_de_lyon&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;@adrien_sutter&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;@sabrina.binkert&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;@show.what&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Je ferais des mises à jour de cette liste de façon irrégulière, si une récente vous intéresse, rendez-vous sur mon &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://www.instagram.com/hgmarty/&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;profil instagram&lt;/a&gt;. Cette mise à jour se fera pour deux raisons. L&amp;rsquo;une est que je reste sur cette plateforme, cela suppose que pour certains photographes, je trouve une autre source de photos. La deuxième découle de la première, si tous les photographes sont sur un autre média, je supprime youtube ou en tout cas cela n&amp;rsquo;aura aucune valeur pour les comptes suivis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Autre chose, chaque liste est à nettoyer régulièrement. Dès lors que les publications d&amp;rsquo;un compte ne satisfait plus, il sera temps de le supprimer de cette liste. Ainsi, un équilibre sera gardé et les 30 minutes seront bien utiles.&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;gestion-visuelle&#34;&gt;Gestion visuelle&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;On a parlé du scroll qui est sur la page d&amp;rsquo;accueil et qui fait tout pour que le temps soit dépensé le plus longtemps possible. Il est donc essentiel de se focaliser sur ce qui intéresse, c&amp;rsquo;est-à-dire les comptes suivis. Pour cela, taper sur Instagram en haut à gauche et sélectionner Suivi(e)s.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://hgmarty.gitub.io/p/instagram-et-le-temps/instagram05.jpg&#34;
	width=&#34;300&#34;
	height=&#34;556&#34;
	srcset=&#34;https://hgmarty.gitub.io/p/instagram-et-le-temps/instagram05_hu2fd3ce3becd4d3fd837db7377ee04578_64701_480x0_resize_q75_box.jpg 480w, https://hgmarty.gitub.io/p/instagram-et-le-temps/instagram05_hu2fd3ce3becd4d3fd837db7377ee04578_64701_1024x0_resize_q75_box.jpg 1024w&#34;
	loading=&#34;lazy&#34;
	
		alt=&#34;Pour ne voir que les abonnements&#34;
	
	
		class=&#34;gallery-image&#34; 
		data-flex-grow=&#34;53&#34;
		data-flex-basis=&#34;129px&#34;
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;publier-sur-pixelfed-instagram&#34;&gt;Publier sur Pixelfed, Instagram&amp;hellip;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Si on publie sur les réseaux, gagner du temps ne se fait pas uniquement sur l&amp;rsquo;application, mais sur les différents logiciels qui participent au flux de pubilcation des photographies. Ces réseaux sociaux servent à partager les images que l&amp;rsquo;on produit. Elles ont des tailles maximum ce qui fait qu&amp;rsquo;aller au-delà est inutile. Cela prend de la place pour une absence de résultat meilleur.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sur ce sujet précis, tous les réseaux se ressemblent. Pour ceux cités, les formats sont les mêmes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sur le feed de photos, le format carré n&amp;rsquo;a plus la primeur. Maintenant, il existe les formats :&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;carré&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;portrait&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;paysage&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Le maximum de largeur est de 1080 px et ce quel que soit le format adopté. Le format qui est observé tout le temps est le format portrait pour remplir au maximum l&amp;rsquo;écran, tout le contraire du format paysage. Au maximum, le format est du 4/5 ou 5/4 en paysage, soit 1080 * 1350 px.
Ansel photos permet de simplifier ce travail en utilisant des presets d&amp;rsquo;export. Si le souhait d&amp;rsquo;export concerne uniquement le format d&amp;rsquo;image, il sera uniquement nécessaire de créer un preset d&amp;rsquo;export. Il sera aussi possible de spécifier le répertoire de destination afin de trouver plus facilement les clichés à partager. Cela se fait facilement comme ceci :&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://hgmarty.gitub.io/p/instagram-et-le-temps/instagram06.png&#34;
	width=&#34;335&#34;
	height=&#34;504&#34;
	srcset=&#34;https://hgmarty.gitub.io/p/instagram-et-le-temps/instagram06_hu74bc5b58c1b6d808bb2a9aaf1d7940fa_34064_480x0_resize_box_3.png 480w, https://hgmarty.gitub.io/p/instagram-et-le-temps/instagram06_hu74bc5b58c1b6d808bb2a9aaf1d7940fa_34064_1024x0_resize_box_3.png 1024w&#34;
	loading=&#34;lazy&#34;
	
		alt=&#34;Export ansel&#34;
	
	
		class=&#34;gallery-image&#34; 
		data-flex-grow=&#34;66&#34;
		data-flex-basis=&#34;159px&#34;
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;J&amp;rsquo;espère que ces quelques astuces vont aideront dans votre quotidien, bon visionnage de photos.&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
