<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>Livres on GM Photographie</title>
        <link>https://hgmarty.gitub.io/categories/livres/</link>
        <description>Recent content in Livres on GM Photographie</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>fr</language>
        <copyright>Guillaume Marty</copyright>
        <lastBuildDate>Sat, 30 Sep 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://hgmarty.gitub.io/categories/livres/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>David Yarrow : une vision de la photographie</title>
        <link>https://hgmarty.gitub.io/p/david-yarrow-une-vision-de-la-photographie/</link>
        <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://hgmarty.gitub.io/p/david-yarrow-une-vision-de-la-photographie/</guid>
        <description>&lt;img src="https://hgmarty.gitub.io/p/david-yarrow-une-vision-de-la-photographie/head.jpg" alt="Featured image of post David Yarrow : une vision de la photographie" /&gt;&lt;p&gt;Après 2 livres que je ne conseille pas forcément, en voici un à avoir dans la bibliothèque. Je qualifierais ce photographe comme Ansel Adams pour l&amp;rsquo;animalier. Les clichés animaliers au grand angle en noir et blanc sont magnifiques à regarder. Un agrandissement fine art serait vraiment de toute beauté dans toute pièce. Il n&amp;rsquo;y a pas que les clichés dans ce livre mais l&amp;rsquo;auteur s&amp;rsquo;attache à raconter quelques histoires qui donnent à ce livre une dimension plus importante.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Il est vrai que l&amp;rsquo;on peut noter quelques principes de photographie, mais ce sont surtout la beauté des clichés qui prédominent.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De façon très simple, ce livre, bien que petit par sa taille, est grand par la qualité de ses photos avec les histoires associés.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Crédits&lt;/em&gt;
&lt;em&gt;Photo de &lt;a href=&#34;https://unsplash.com/fr/@chuttersnap?utm_content=creditCopyText&amp;utm_medium=referral&amp;utm_source=unsplash&#34;&gt;CHUTTERSNAP&lt;/a&gt; sur &lt;a href=&#34;https://unsplash.com/fr/photos/echelle-en-bois-blanc-sur-etagere-blanche-a-linterieur-de-la-piece-eclairee-f39ab9Rrx0Q?utm_content=creditCopyText&amp;utm_medium=referral&amp;utm_source=unsplash&#34;&gt;Unsplash&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>Gordon Laing : Nofilter</title>
        <link>https://hgmarty.gitub.io/p/gordon-laing-nofilter/</link>
        <pubDate>Sat, 09 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://hgmarty.gitub.io/p/gordon-laing-nofilter/</guid>
        <description>&lt;img src="https://hgmarty.gitub.io/p/gordon-laing-nofilter/head.jpg" alt="Featured image of post Gordon Laing : Nofilter" /&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;des photos sans retouche : le guide pratique&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Je ne vais pas être très positif  sur ce livre, mais plutôt critique. Il est vrai que chacun pourra se faire son idée, mais la mienne est assez tranchée. On va donc commencer par la fin : je ne conseille absolument pas ce livre.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Revenons au début, il faut noter déjà le titre assez mensonger, des photos sans retouche n&amp;rsquo;existent pas. On pourrait me rétorquer que retouche et développement ne sont pas les mêmes notions. Oui et non, elles se confondent assez maintenant.&lt;br&gt;
Il y a automatiquement des choix qui sont faits sur l&amp;rsquo;appareil par le photographe ou le constructeur qui font l&amp;rsquo;étape de la retouche sur l&amp;rsquo;ordinateur avec un fichier raw. Une photo sans retouche n&amp;rsquo;existe pas. Le fichier qui sort du capteur est un fichier et non une photographie. Un fichier jpeg est donc déjà retouchée.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Je vais avouer aussi que je n&amp;rsquo;ai pas compris le principe de ce livre. Je pensais apprendre sur comment régler son appareil pour le développement, apprendre comment gagner du temps en post-traitement, mais je n&amp;rsquo;ai absolument pas retenu ce type de notions. A la rigueur, on peut apprendre sur les notions d&amp;rsquo;exposition et de cadrage mais il me semble que d&amp;rsquo;autres livres sont plus appropriés pour ces notions.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;D&amp;rsquo;autre part, je ne pense pas que régler son appareil fait gagner du temps. Il est pour moi plus rapide de faire cela sur l&amp;rsquo;ordinateur. De plus, il existe maintenant des styles ou des presets faisant le travail pour peu qu&amp;rsquo;on trouve son flux de travail. Il ne s&amp;rsquo;agit pas non plus de faire comme les voisins au risque de perdre ses émotions et donc son art. Il faut partir d&amp;rsquo;un certain style et l&amp;rsquo;amener dans son monde photographique.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En conclusion, passez votre chemin.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Crédits&lt;/em&gt;
&lt;em&gt;Photo de &lt;a href=&#34;https://unsplash.com/fr/@chuttersnap?utm_content=creditCopyText&amp;utm_medium=referral&amp;utm_source=unsplash&#34;&gt;CHUTTERSNAP&lt;/a&gt; sur &lt;a href=&#34;https://unsplash.com/fr/photos/echelle-en-bois-blanc-sur-etagere-blanche-a-linterieur-de-la-piece-eclairee-f39ab9Rrx0Q?utm_content=creditCopyText&amp;utm_medium=referral&amp;utm_source=unsplash&#34;&gt;Unsplash&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>Haje Jan Kamps : les ciels couverts sont les amis des photographes</title>
        <link>https://hgmarty.gitub.io/p/haje-jan-kamps-les-ciels-couverts-sont-les-amis-des-photographes/</link>
        <pubDate>Fri, 21 Apr 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://hgmarty.gitub.io/p/haje-jan-kamps-les-ciels-couverts-sont-les-amis-des-photographes/</guid>
        <description>&lt;img src="https://hgmarty.gitub.io/p/haje-jan-kamps-les-ciels-couverts-sont-les-amis-des-photographes/head.jpg" alt="Featured image of post Haje Jan Kamps : les ciels couverts sont les amis des photographes" /&gt;&lt;p&gt;Je fais un peu exprès mais si vous souhaitez lire ce qui concerne le &amp;ldquo;titre&amp;rdquo; du livre, rendez-vous à la page 64 et vous pouvez refermer le livre. Cependant, le titre est à compléter par &lt;em&gt;Et 61 autres pistes de photographies créatives&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le livre a donc plutôt pour sujet les idées créatives. Il donne des pistes intéressantes mais cela reste concis, restreint et surtout très incomplet. En tout cas, ce livre ne me correspond pas du tout. Je n&amp;rsquo;ai pas appris grand chose, il m&amp;rsquo;a rappelé quelques principes que j&amp;rsquo;ai vu ou lu ailleurs.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pour ma part, je me tournerais vers 2 collections. En ce qui concerne les pistes créatives, autant donner de plus un autre challenge, la collection &amp;ldquo;52 défis&amp;rdquo; est, il me semble, parfaite. Les notions sont, pour moi, plus complètes. Et le plus sera un nouveau défi chaque semaine. Pour ce qui est des notions plus théoriques, je me tournerais plutôt vers la collection &amp;ldquo;les secrets de &amp;hellip;&amp;rdquo; chez Eyrolles.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Crédits&lt;/em&gt;
&lt;em&gt;Photo de &lt;a href=&#34;https://unsplash.com/fr/@chuttersnap?utm_content=creditCopyText&amp;utm_medium=referral&amp;utm_source=unsplash&#34;&gt;CHUTTERSNAP&lt;/a&gt; sur &lt;a href=&#34;https://unsplash.com/fr/photos/echelle-en-bois-blanc-sur-etagere-blanche-a-linterieur-de-la-piece-eclairee-f39ab9Rrx0Q?utm_content=creditCopyText&amp;utm_medium=referral&amp;utm_source=unsplash&#34;&gt;Unsplash&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>Baptiste Dulac : les secrets de la photo lifestyle</title>
        <link>https://hgmarty.gitub.io/p/baptiste-dulac-les-secrets-de-la-photo-lifestyle/</link>
        <pubDate>Thu, 20 Apr 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://hgmarty.gitub.io/p/baptiste-dulac-les-secrets-de-la-photo-lifestyle/</guid>
        <description>&lt;img src="https://hgmarty.gitub.io/p/baptiste-dulac-les-secrets-de-la-photo-lifestyle/head.jpg" alt="Featured image of post Baptiste Dulac : les secrets de la photo lifestyle" /&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Portraits spontanés - Lumière - Composition&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre reportage et studio, c&amp;rsquo;est là que l&amp;rsquo;auteur situe la photographie lifestyle. Avant de lire ce livre, lifestyle a une signification péjorative pour moi et j&amp;rsquo;avoue, je ne sais toujours pas pourquoi j&amp;rsquo;ai emprunté ce livre à la bibliothèque. La raison me disait de ne pas le prendre, que j&amp;rsquo;allais lire un ouvrage étant dans l&amp;rsquo;air d&amp;rsquo;instagram et consorts avec toutes ces choses un peu futiles que l&amp;rsquo;on voit dans les magazines. Mais mon intuition me disait d&amp;rsquo;y aller et je l&amp;rsquo;ai suivi. En fait, la couverture était plutôt cool, c&amp;rsquo;est cela qui, ce jour, me faisait le plus envie.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quel plaisir de lire ce livre et ce ne sont pas des mots en l&amp;rsquo;air. J&amp;rsquo;ai pris une bonne claque et me suis bien trompé sur la prétendue futilité de cet ouvrage. Les notions de lumière, cadrage ou autre sont claires et concrètes par rapport au sujet. L&amp;rsquo;auteur énonce aussi des notions de photographie que peu d&amp;rsquo;autres photographes utilisent comme la photographie à contre-jour. L&amp;rsquo;auteur privilégie cette façon de faire pour une raison simple et finalement tellement logique : la présence des ombres beaucoup moins tranchée.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Je ne peux que conseiller ce livre. Il est au minimum à lire sinon à posséder dans sa bibliothèque.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Crédits&lt;/em&gt;
&lt;em&gt;Photo de &lt;a href=&#34;https://unsplash.com/fr/@chuttersnap?utm_content=creditCopyText&amp;utm_medium=referral&amp;utm_source=unsplash&#34;&gt;CHUTTERSNAP&lt;/a&gt; sur &lt;a href=&#34;https://unsplash.com/fr/photos/echelle-en-bois-blanc-sur-etagere-blanche-a-linterieur-de-la-piece-eclairee-f39ab9Rrx0Q?utm_content=creditCopyText&amp;utm_medium=referral&amp;utm_source=unsplash&#34;&gt;Unsplash&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
