<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>ordinateur on Temps libre</title>
    <link>/tags/ordinateur/</link>
    <description>Recent content in ordinateur on Temps libre</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <copyright>&amp;copy; 2022-Now Guillaume Marty</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 18 Nov 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/tags/ordinateur/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Sobriété énergétique</title>
      <link>/blog/0064-sobri%C3%A9t%C3%A9/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Nov 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/0064-sobri%C3%A9t%C3%A9/</guid>
      <description>Bonjour,
C&amp;rsquo;est dans l&amp;rsquo;air du temps. Toutefois, je n&amp;rsquo;ai, pour ma part, pas attendu cette crise énergétique pour y participer. Il faut quand même remarquer que les raisons ne manquaient pas avant les &amp;ldquo;restrictions&amp;rdquo; : porte monnaire plus lourd, intérêt pour la planète, etc&amp;hellip;
Bref, je ne suis pas prêt de changer mes habitudes sur le pc. Mais pour autant ai-je besoin d&amp;rsquo;un ordi puissant pour effectuer la majorité de mes tâches ?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Photorec</title>
      <link>/blog/0010-photorec/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Nov 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/0010-photorec/</guid>
      <description>Bonjour,
Il arrive que la carte SD ou tout autre type de support ait un raté. Dans ce cas, tout n&amp;rsquo;est pas perdu contrairement à ce que l&amp;rsquo;on pense. Il faut tout de suite stopper toute écriture sur la carte. C&amp;rsquo;est pourquoi il est nécessaire entre autre d&amp;rsquo;avoir plusieurs cartes de stockage pour continuer de photographier.
Stopper toute écriture permet de ne pas effacer des données importantes.
Photorec Ce logiciel est disponible sous GNU/Linux (et les autres plateformes) en installant testdisk.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Taille des capteurs</title>
      <link>/blog/0008-capteur/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Oct 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/0008-capteur/</guid>
      <description>Il existe une multitude de capteurs. C&amp;rsquo;est un élément qui peut être à prendre en compte lors du choix de l&amp;rsquo;appareil photo.
Taille A même résolution, plus le capteur est grand, plus :
 les objectifs sont grands, gros, lourds et chers par la même occasion la sensibilité du capteur sera meilleure et produira moins de bruit la focale sera diminuée. Pour exemple, le facteur multiplicatif (par rapport au plein format) sera supérieur à 1 pour les capteurs plus petits (35 mm sur un micro 4/3 est équivalent en fait à un 70 mm en plein format), et pour le moyen format ce facteur sera inférieur à 1 donc diminuera la focale.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
