<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>photo on Temps libre</title>
    <link>/tags/photo/</link>
    <description>Recent content in photo on Temps libre</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <copyright>&amp;copy; 2022-Now Guillaume Marty</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 05 Jan 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/tags/photo/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Citations de photographe pour photographe</title>
      <link>/blog/0026-citations1/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/0026-citations1/</guid>
      <description>Bonjour,
aujourd&amp;rsquo;hui un nouveau concept de billet : je vais partir de citations de photographes pour illustrer quelques propos.
La photo n&amp;rsquo;est que de la chance Effectivement, on peut penser que son cliché n&amp;rsquo;est que de la chance. Bien évidemment, on ne va pas s&amp;rsquo;arrêter ici. Comme le dit Brassaï : &amp;ldquo;La chance est toujours là, nous l&amp;rsquo;utilisons tous. La différence entre un bon ou un mauvais photographe est que le mauvais la rencontre une fois sur cent et le bon à chaque instant&amp;rdquo;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ansel Photos</title>
      <link>/blog/0068-ansel/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/0068-ansel/</guid>
      <description>Ansel ? Ansel est un fork de darktable. Dans le libre, quand il existe des divergences, un fork se crée. C&amp;rsquo;est ce qui s&amp;rsquo;est passé dans darktable.
Pourquoi Ansel ? J&amp;rsquo;ai choisi de continuer le développement sous Ansel et ce pour plusieurs raisons mais interconnectées :
 darktable évolue trop vite avec une version tous les 6 mois. Je n&amp;rsquo;ai plus le temps de suivre et de reconfigurer les choses trop rapidement.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Impression instax</title>
      <link>/blog/0067-impression-instax/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/0067-impression-instax/</guid>
      <description>Les formats instax offrent quelque chose de vintage, une sorte de madeleine. Cependant, si on joue au jeu bénéfices/coûts, on s&amp;rsquo;aperçoit très vite que ce n&amp;rsquo;est pas assez équilibré. J&amp;rsquo;ai donc préféré ne pas me lancer dans cette aventure et garder les sous pour une autre chose.
Toutefois, ce côté vintage est tout de même très attirant. Je travaille à une solution qui fera le travail. En avant première, voici une manière un peu plus artisanal.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>52 défis créatifs pour un photographe de Anne-Laure Jacquart</title>
      <link>/blog/0012-52-defis/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/0012-52-defis/</guid>
      <description>Bonjour,
aujourd&amp;rsquo;hui, on reprend la série des livres avec un nouveau livre d&amp;rsquo;Anne-Laure jacquart pour changer, dans l&amp;rsquo;ensemble je les aime bien. Est-ce que mon avis va changer pour celui-ci ?
1 défi par semaine, ce livre va durer pendant une année. Plus sérieusement, chaque semaine fera donc l&amp;rsquo;object d&amp;rsquo;un défi ayant pour sujet :
 cadrage, composition angle de vue, orientation lumineuse, rendu d&amp;rsquo;image flou, netteté, instant décisif regard, expression, créativité  Pour ma part, je l&amp;rsquo;utilise quand je suis en manque d&amp;rsquo;inspiration.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Chaîne youtube : Nicolas Doretti</title>
      <link>/blog/0020-yt-ndoretti/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/0020-yt-ndoretti/</guid>
      <description>Salut,
la plupart du temps, on trouve sur youtube et consorts des vidéos servant à perdre du temps. Concernant la photographie, il y a peu de chaînes qui sont novatrices. La plupart reprennent des concepts qui ont déjà été expliqués dans d&amp;rsquo;autres antérieures.
Aussi, je vais vous partager mes trouvailles. Et oui, c&amp;rsquo;est très personnel. Certaines concepts ont déjà été repris avant mais le ton ou la contenu me plaisent.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Les secrets du style en photographie de Denis Dubesset</title>
      <link>/blog/0017-secrets-style/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/0017-secrets-style/</guid>
      <description>Bonjour, et oui encore un livre, ma curiosité est assez grande.
Les secrets du style en photographie. C&amp;rsquo;est un sujet vaste et assez énigmatique, en tout cas pour moi, ce livre de, à nouveau, Denis Dubesset est bien écrit. Il propose un plan de lecture qui fait cheminer et réfléchir le lecteur pour qu&amp;rsquo;il trouve son style.
J&amp;rsquo;avoue que je m&amp;rsquo;y plonge souvent pour comprendre ces concepts.
Je le conseille à condition de n&amp;rsquo;être pas un complet débutant.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Les secrets du cadrage photo de Denis Dubesset</title>
      <link>/blog/0013-composition/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Nov 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/0013-composition/</guid>
      <description>Bonjour,
Aujourd&amp;rsquo;hui, un aurte livre ; il s&amp;rsquo;agit de la deuxième édition.
Le livre est très bien écrit et illustré. Il est très didactique et convient au débutant comme aux moins débutants. L&amp;rsquo;auteur passe en revue les différents aspects du cadrage :
 format composition technique couleur&amp;hellip;  Bref, je recommande.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Podcasts</title>
      <link>/blog/0011-podcast/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Nov 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/0011-podcast/</guid>
      <description>Bonjour,
aujourd&amp;rsquo;hui un article pour vous présenter la liste des podcasts que j&amp;rsquo;écoute coté photographie. Il me semble que le podcast est un très bon format pour apprendre, à écouter aussi facilement que de la musique.
La liste est assez longue mais il y en a certains qui sont inactifs.
 Photographe 2.0 Secrets de créateurs Interviews de photographes nature Dans l&amp;rsquo;oeil du photographe Faire de la photo Photo sensible Agora Show Comment réussir ses photos Photopassion le podcast  Pour le moment, ce sont ceux que je connais.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ultime mode de focus</title>
      <link>/blog/0018-ultime-focus/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Nov 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/0018-ultime-focus/</guid>
      <description>Bonjour,
aujourd&amp;rsquo;hui, je vais vous parler d&amp;rsquo;une technique très intéressante de prise de vue. Pour la mise au point, il existe habituellement plusieurs façons. En mode manuel, très facile, il faut tourner la bague. Ensuite, il faut presser le bouton de shoot à mi-course pour déclencher la mise au point selon les collimateurs et le mode de mise au point (simple AF-S ou continu AF-C).
Cette manière est standard et obligera à changer de mode quand la situation l&amp;rsquo;obligera.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retouchez vos photos de Anne-Laure Jacquart</title>
      <link>/blog/0016-retouchez-photos/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Nov 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/0016-retouchez-photos/</guid>
      <description>Bonjour,
Aujourd&amp;rsquo;hui, encore un nouveau livre.
Je vais être beaucoup plus critique. J&amp;rsquo;ai certes appris quelques principes de développements mais au prix d&amp;rsquo;une gymnastique cérébrale. En effet, elle parle aussi de darktable mais à la sauce LR en utilisant les mêmes outils. Il faut maintenant comprendre que les modules comme courbe et niveaux non rvb ne sont plus recommandés. Or, ce sont des outils (il me semble) les plus utilisés dans LR.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Photorec</title>
      <link>/blog/0010-photorec/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Nov 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/0010-photorec/</guid>
      <description>Bonjour,
Il arrive que la carte SD ou tout autre type de support ait un raté. Dans ce cas, tout n&amp;rsquo;est pas perdu contrairement à ce que l&amp;rsquo;on pense. Il faut tout de suite stopper toute écriture sur la carte. C&amp;rsquo;est pourquoi il est nécessaire entre autre d&amp;rsquo;avoir plusieurs cartes de stockage pour continuer de photographier.
Stopper toute écriture permet de ne pas effacer des données importantes.
Photorec Ce logiciel est disponible sous GNU/Linux (et les autres plateformes) en installant testdisk.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Planche contact</title>
      <link>/blog/0007-planche-contact/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Nov 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/0007-planche-contact/</guid>
      <description>Même à l&amp;rsquo;heure du tout numérique, il est difficile de tout faire comme avec du papier. Ah si seulement on avait la technologie de Tony Stark.
Bref, une planche contact permet d&amp;rsquo;avoir tous les clichés que l&amp;rsquo;on veut sur une feuille. Après sélection et export avec darktable, le dossier contient toutes les images voulues.
La suite se passe dans un terminal et dans ce dossier. Il s&amp;rsquo;agit d&amp;rsquo;utiliser une commande faisant partie de Imagemagick, utilitaire en ligne de commande assez indispensable.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Impression</title>
      <link>/blog/0009-impression/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Nov 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/0009-impression/</guid>
      <description>Bonjour,
Avec le numérique, la facilité de prise de vue nous donne des bibliothèques de photographies assez conséquentes. Au final, après tri, développement, où vont-elles ? Principalement sur un disque dur, avec de la chance sur plusieurs pour la sauvegarde (à ce titre un peu de pub pour moi avec le document que vous trouverez sur ce sujet sur la page d&amp;rsquo;accueil). Finalement, cela reste du virtuel. Pour qu&amp;rsquo;elles deviennent un objet réel, il suffit d&amp;rsquo;imprimer.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Composez, réglez, déclenchez de Anne-Laure Jacquart</title>
      <link>/blog/0015-composez-r%C3%A9glez-d%C3%A9clenchez/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Nov 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/0015-composez-r%C3%A9glez-d%C3%A9clenchez/</guid>
      <description>Bonjour,
Aujourd&amp;rsquo;hui,un nouveau livre pour une nouvelle semaine
C&amp;rsquo;est un des mes premiers livres. Je le trouve parfait pour un débutant et finalement même pour une personne plus avancée. Elle y parle de régles, composition, de développement, en d&amp;rsquo;autres termes de A à Z.
Je conseille aussi ce second livre de cette même autrice.
Bonne semaine</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Une vision de la photographie de Joel Meyerowitz</title>
      <link>/blog/0014-vision-photographie/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/0014-vision-photographie/</guid>
      <description>Bonjour,
Aujourd&amp;rsquo;hui, je commence une petite série où je vous présente des livres que j&amp;rsquo;ai dans ma bibliothèque photo.
L&amp;rsquo;auteur y aborde la sienne : comment regarder, voir le monde, de l&amp;rsquo;importance de savoir anticiper, d&amp;rsquo;observer, de composition et tant d&amp;rsquo;autres choses.
Le tout est parsemé de ses petites histoires personnelles qui donnent toute son importance au livre. D&amp;rsquo;ailleurs, j&amp;rsquo;adore tout particulièrement une lorsqu&amp;rsquo;il relate son projet d&amp;rsquo;après le 11 septembre.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Filtres en photographie</title>
      <link>/blog/0006-filtres/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Oct 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/0006-filtres/</guid>
      <description>Il existe différents filtres en photographie. Aussi, je vais faire un état des lieux, de l&amp;rsquo;utilisation que j&amp;rsquo;en ai.
Filtre ND Définition C&amp;rsquo;est un peu les lunettes de soleil de l&amp;rsquo;appareil photo. Plus il est opaque, plus il arrête la lumière. C&amp;rsquo;est un filtre utile dans plusieurs conditions :
 dans la réalisation de pose longues lorsque la lumière est trop importante et ainsi permettre des effets comme lisser l&amp;rsquo;eau ou les nuages lorsque la photo nécessite une vitesse lente sans pour autant augmenter la profondeur de champ, notamment lorsque le fond n&amp;rsquo;est pas esthétique la pose longue permet aussi de faire disparaître des éléments bougeant dans l&amp;rsquo;image, par exemple devant un monument très fréquenté mais avec du passage, de flouter les personnes comme une sorte de brouillard  Utilisation Son utilisation requiert des précautions :</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pourquoi apprendre</title>
      <link>/blog/0043-apprendre/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Oct 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/0043-apprendre/</guid>
      <description>Bonjour,
Il est rentré dans les moeurs que si on veut avoir une photographie qui nous ressemble, il est nécessaire de connaître comment les paramètres influent sur la photographie. Sortir du mode tout automatique est indispensable afin de contrôler ces paramètres tel que l&amp;rsquo;ouverture et la vitesse par exemple. Cet apprentissage est commun et il existe à ce sujet des dizaines de livres. Apprendre la technique est normal.
En pratique, sur les logiciels de développement, les ressources sont moins abondantes que celles de la technique de photographie.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Taille des capteurs</title>
      <link>/blog/0008-capteur/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Oct 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/0008-capteur/</guid>
      <description>Il existe une multitude de capteurs. C&amp;rsquo;est un élément qui peut être à prendre en compte lors du choix de l&amp;rsquo;appareil photo.
Taille A même résolution, plus le capteur est grand, plus :
 les objectifs sont grands, gros, lourds et chers par la même occasion la sensibilité du capteur sera meilleure et produira moins de bruit la focale sera diminuée. Pour exemple, le facteur multiplicatif (par rapport au plein format) sera supérieur à 1 pour les capteurs plus petits (35 mm sur un micro 4/3 est équivalent en fait à un 70 mm en plein format), et pour le moyen format ce facteur sera inférieur à 1 donc diminuera la focale.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Photographie et Android</title>
      <link>/blog/0005-android/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Oct 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/0005-android/</guid>
      <description>Avant de vous présenter des trucs, il faut relever les avantages et les défauts des applications. Il faut faire notamment attention aux autorisations qu&amp;rsquo;elles demandent. Par exemple, une application de position de soleil sur une carte demande l&amp;rsquo;autorisation d&amp;rsquo;accès au calendrier ou aux messages ; pourquoi ?
Il en ressort que pas mal d&amp;rsquo;applications ne respectent pas mes principes. De plus, je ne souhaite utiliser que des applications libres trouvables sur le dépôt f-droid notamment.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
