<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>Pages on GM Photographie</title>
        <link>https://hgmarty.gitub.io/page/</link>
        <description>Recent content in Pages on GM Photographie</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>fr</language>
        <copyright>Guillaume Marty</copyright>
        <lastBuildDate>Mon, 21 Feb 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://hgmarty.gitub.io/page/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>About</title>
        <link>https://hgmarty.gitub.io/about/</link>
        <pubDate>Mon, 21 Feb 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://hgmarty.gitub.io/about/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Difficile de se présenter même si je ne décris que le côté photographie, je pourrais faire cliché en vous écrivant : &amp;ldquo;Depuis assez petit, j&amp;rsquo;ai aimé avoir un appareil photo dans les mains.&amp;rdquo; Mais quelle meilleure manière de détourner le regard, en tout cas cela se passe comme cela pour moi. Changer pour quoi, je ne sais pas. Un peu comme en photographie, comme peut l&amp;rsquo;être aussi pour d&amp;rsquo;autres métiers, tout le monde se pense le meilleur du monde et sait comment écrire ce genre de pages. En cela et pour repartir sur le sujet de ce blog, je ne pense aucunement que je suis un professionnel de l&amp;rsquo;image dans le sens produire des très belles images. J&amp;rsquo;essaie toujours d&amp;rsquo;être le plus critique avec mes photos. Ce qui fait que, desfois, je n&amp;rsquo;apprécie aucun de mes clichés d&amp;rsquo;une séance photo, comme hier à la date de rédaction de cette page. J&amp;rsquo;essaie de prendre le temps de me former, mais en trouvant les bonnes sources. Car oui il faut se former. Avant si je faisais un bon cliché, cela s&amp;rsquo;appelait de la chance. Sans aucune notion de photographie, il est impossible d&amp;rsquo;avoir plein de clichés convenables. Cela restera banal à la hauteur de la moyenne d&amp;rsquo;Instagram. Ce qui fait que je ne traîne plus sur Instagram, on est très vite pollué par des clichés assez banaux et par les publicités ou autres sottives sur ce réseau social&amp;hellip; Donc se former est important, mais où le faire ? sur Internet, avec tous les pseudos-gourous, j&amp;rsquo;ai essayé. Cela n&amp;rsquo;a pas marché. Je pense qu&amp;rsquo;il faut d&amp;rsquo;abord s&amp;rsquo;y connaître pour pouvoir critiquer et prendre ce qu&amp;rsquo;il y a à prendre sur Internet. Ou alors le mieux est de se former avec des personnes connus, là on parle de maîtres en photographie. Je ne conseillerais pas moins. Et en plus, ces formations sont maintenant en français. Il s&amp;rsquo;agit de &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://maitres.photo/?v=11aedd0e4327&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;maîtres.photo&lt;/a&gt;. Une partie est dans ma todo list.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Il existe d&amp;rsquo;autres sources comme les livres. Je pense qu&amp;rsquo;il s&amp;rsquo;agit du meilleur compromis pour peu qu&amp;rsquo;on puisse les emprunter ; car oui il y aura du très bon, mais aussi du beaucoup moins bon. Et acheter le moins bon n&amp;rsquo;est pas très encourageant si on reste à ce degré d&amp;rsquo;intensité écrite.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sur ce blog, je vous partagerais des trucs et astuces sur la photographie de la prise de vue au développement sous Ansel. Par contre, je ne pense pas être la meilleure personne pour réécrire la roue. Il y aura aussi ma critique des différents livres que j&amp;rsquo;ai lu.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bonne visite&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sauf si mention écrite, ce sont mes photos qui illustrent ce blog. La plupart des autres illustrations sont prises sur unsplash. Je m&amp;rsquo;efforcerais de les remplacer par les miennes lorsque j&amp;rsquo;aurais des clichés convenables pour le sujet.&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>Archives</title>
        <link>https://hgmarty.gitub.io/archives/</link>
        <pubDate>Tue, 28 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://hgmarty.gitub.io/archives/</guid>
        <description></description>
        </item>
        <item>
        <title>Liens</title>
        <link>https://hgmarty.gitub.io/liens/</link>
        <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://hgmarty.gitub.io/liens/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Vous trouverez, ici, quelques liens relatifs à la photographie.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bonne lecture&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>Search</title>
        <link>https://hgmarty.gitub.io/search/</link>
        <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://hgmarty.gitub.io/search/</guid>
        <description></description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
